01獨家】梁振英今周深圳收勸退密令 48小時內決定終結特首生涯

梁振英今日神情凝重招開記者會宣布放棄競逐連任，然後乘車直往深圳，按官方行程出席由香港工業總會及珠三角工業協會舉辦的「香港珠三角工商界合作交流會」，但據聞梁振英在下午五時許現身深圳市政府，惹人揣測，未知是否第一時間向南下京官交代放棄尋求連任的公布安排及善後工作。

事實上，今次已是梁振英一星期內第三次到深圳。《香港01》記者獲得消息指，港澳辦主任王光亞在今月2日南下深圳，但該次見面並沒有要求梁振英放棄競逐連任，而是着他盡力維持特區政府的團結，不要因財政司司長曾俊華準備辭職參選而造成港府高層分裂，給外界一盤散沙、施政混亂的感覺。而且，王光亞在談話中表達中央對梁表現感滿意的訊息，顯然想安撫他，不願重演12年激烈廝殺的場面，令港府甚至整個建制陣營四分五裂。

兩間都話獨家

大妓院收唔收到風？

周永勤？